文憑試試題外洩案 蕭源被判監14個月

Testing testing 試咪1234

【最新】文憑試試題外洩案 蕭源被判監14個月

現代教育前中文科補習名師蕭源，透過手機向兩名前口試主考員，取得中學文憑試保密試題的案件，蕭源和兩名前主考員早前被裁定兩項串謀公職人員行為失當罪成。

代表蕭源的大律師表示，蕭源一直沒有否認洩密行為，背景報告指蕭源對行為感到後悔、最初沒有想過事件的嚴重性，已有好好反省，並呈上4封求情信，希望法官考慮以非即時監禁形式處理。

裁判官提到，不接納、不相信背景報告所指，蕭源第一時間分享獲得的試題，是為了預備下一屆的文憑試。她重申，即使無法舉證有沒有任何學生在事件中得益，被告的行為仍然打擊文憑試的公正性、打擊制度的根本，並不能輕描淡寫。

辯方回應指，以往口試的題目均會在完成考試後約15分鐘在網上被公開，蕭源只是希望提早將試題曝光，以此作為「噱頭」招徠更多學生，強調並非想協助應屆考生作弊，出現「感知上的不公」是他始料不及。裁判官指，即使被告是純粹為個人生意利益，但現時的效果是打擊文憑試的公正性。

誇張咗啲 咩事

男女老幼多富窮

比比描舉 定引分數

永遠懷念檸檬茶

發覺燒完個樣幾似屎來母

好小事姐 判14個月 只要表現良好扣1/3 即係坐9個月多啲就出返嚟 趕得切下屆DSE前出嚟繼續收買考官監考員

Sorry 借個位嚟
以下呢個 post 整合咗更多 tweets

(整合) Twitter 要人！更多外國傳媒報導香港星期日遊行

考完試公開試題，抵死啦係咪？

為仍然打擊文憑試的公正性、打擊制度的根本
幾時同教育局同考評局講啊

係咪檸檬茶？
呢條肥仔真係柒到出曬名